鄺俊宇：尋找831當晚冇被捕，又有受傷又願意出來追究既人

【本報訊】8.31太子站警方無差別襲擊市民，事後驅趕傳媒圖隱藏真相。但警暴事實難以掩飾，有獲釋被捕者指在月台時遭警員拳毆，速龍及防暴警入站後多人受傷，但只由消防員救治，正擬以受害人身份向港鐵索取閉路電視，他表明已對警方信心盡失。

被捕者Tom（化名）眼窩、背及心口受傷，他昨在立法會議員陪同下站出來指證警方。他指傷勢是在太子站月台被捕前後遭警員棍打及拳毆所致。當晚10時許，他在太子放工後打算搭觀塘綫回家，遇上示威者與拿鎚的藍衫市民爭執，有人用滅火筒及開遮陣，不久多名速龍小隊衝落月台，把多人壓在地下，包括自己。

有人助他站起，但再被速龍不斷棍打背部，他曾見一人倒地不醒人事。有乘客被趕到電梯位置，仍遭警察不斷棍打和噴胡椒噴劑，當時月台有速龍，大堂有防暴，人群夾在中間十分驚慌，有人被打至頭破血流，有人踩人，有人無法站起，上方一隊約10人的防暴警之後喝令市民低頭，踩住各人身體落月台。

Tom指出，月台多人受傷，但無救護員，只有消防員幫忙包紮，有人被送走不知去向，警員後來拘捕在場人士並驅趕到一角一字排開面壁，曾有警員想向他插贓嫁禍但失敗，Tom不欲回答警員問題，結果被警毆打。他又目睹一名男子疑驚恐症發作，四肢僵直，向警方稱無法呼吸，但速龍與防暴均不懂處理，需由消防急救。

他與多名被捕人士最後經港鐵去長沙灣站轉旅巴送往葵涌警署，及後送去新屋嶺。他投訴扣押時被警方拖延聯絡律師和家人，獲釋後更被人跟蹤。他批評警方濫暴，漠視無罪推定原則，將被捕者當囚犯，「點解可以咁樣？你係警察有權力，但係咪要用權力令被捕人士臣服於你？」

立法會議員鄺俊宇指，Tom回憶事件需承受巨大心理壓力，更憂之後會被警方追加控罪報復，或以真實身份入稟索取CCTV會遭滋擾恐嚇，需與律師研究風險。鄺續說，要找到當晚沒被捕、又有受傷的人願意挺身入稟有難度，但當晚無論一般市民或示威者，警方都不應施予過份武力。有律師團隊正擬助8.31受害者索取太子站閉路電視，他會在立會動議設專案委員會要求港鐵交出閉路電視，還原8.31事發經過。

[每日一圖] 721無人被檢控

[每日一圖] 求831真相

Push

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :